{
    "question": "Tentang konjungsi    dik : p(x)=x\u00b3-x=0 ; q(x)= 8-9&lt;0\r\ndit : tentukan nilai x agar p\u2227q bernilai benar dan bernilai salah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "di cari dulu persamaannnya mbak \"D<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rasionalkan-bentuk-pecahan-a-25-3-431",
            "question": "Rasionalkan bentuk pecahan\u00a0    a.\u00a0 \u00a0 2\u221a5 \u00a0 \u00a0\r\n \u00a0 \u00a0\u221a3 +\u00a0\u221a5\r\n\r\nBeri penjelasannya yaa. Dan LENGKAP Juga :)\r\nyang Lengkap\u00a0bintang 5.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini namnya persekutuan sekawanan.Jadi kalo ypenyebut minus,ntar dikalikan dengan yang plus.Dan sebaliknya<br><br>2\u221a5 per(/) \u221a3+\u221a5 dikali(*)\u221a3-\u221a5 per(/) \u221a3-\u221a5 = 2\u221a15-2\u221a25 per(/) 3-5=2\u221a15-2\u221a25 per(/) -2<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\\frac{2V5}{V3+V5} = \\frac{2V5}{V3+V5} \\frac{V3-V5}{V3-V5 }=\n \\frac{2V5(V3-V5)}{3-5}  =\u00a0V5(V3-V5)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-a-x-1-lt-x-lt-20-x-bilangan-prima-b-y-761",
            "question": "Diketahui :    A = {x\u00a0| 1\u00a0&lt; x &lt; 20, x bilangan prima}\r\nB = {y | 1\u00a0\u2264 y\u00a0\u2264 10, y bilangan ganjil}\r\n\r\nHasil A\u00a0\u03a0 B ..\r\n\r\nA. {3,5,7}\r\nB. {3,5,7,9}\r\nC. {1,3,5,7}\r\nD. {1,3,5,7,9}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawab:<br>A = {2,3,5,7,11,13,17,19)<br>B = {1,3,5,7,9,10)<br>\u00a0A irisan B (A\u00a0\u2227 B) = {2,5,7}<br>jadi, jawabannya adalah A. {3,5,7}<br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf kalau ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mencari-simbol-o-1-62-362-2-55-1-486",
            "question": "Mencari simbol o !    1. 6\u00b0\u207a\u00b2 = (36)\u00b0\u207a\u00b2\r\n\r\n2. \u221a5\u00b0\u207b\u2075 = 1\r\n\r\n\r\n3. (\u221a10)\u00b0\u207b\u00b2 = 0,1\r\n\r\n\r\n\r\n4. \u221a2\u00b0\u207a\u00b3 = (1/4)\u00b0\u207a\u2074",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ganti jadi huruf p ya<br><br>1.<br>basisnya beda (6 dan 36)<br>pangkatnya sama (p+2)<br>jadi hanya ada 1 solusi pada saat p+2=0<br>atau p=-2<br><br>2.<br>supaya hasilnya 1, maka pangkatnya harus nol<br>p-5=0<br>p=5<br><br>3.<br>[tex] (\\sqrt{10} )^{p-2}=0,1\\\\\n (10^{1/2} )^{p-2}=10^{-1}\\\\\n (10)^{(p-2)/2}=10^{-1}\\\\\n\\frac{p-2}{2}=-1\\\\\np=0\n[/tex]<br><br>4.<br>[tex] \\sqrt{2^{p+3}}=( \\frac{1}{4})^{p+4}  \\\\\\\\\n 2^{\\frac{p+3}{2}}=(2^{-2})^{p+4}  \\\\\\\\\n 2^{\\frac{p+3}{2}}=2^{-2p-8}  \\\\\\\\\n\\frac{p+3}{2}}={-2p-8}  \\\\\\\\\np+3=-4p-16\\\\\np= -\\frac{19}{5} [/tex]<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-akar-pk-2x2-2x-1-0-adalah-alfa-dan-beta-hitunglah-310",
            "question": "Akar - akar PK 2x^2 + 2x + 1 = 0 adalah alfa dan beta.\r\nhitunglah : 1/alfa^2 + 1/beta^2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]2x^2+2x+1=0\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{\\beta ^2+\\alpha ^2}{ \\alpha ^2\\beta ^2}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{(\\alpha +\\beta )^2-2\\alpha \\beta}{ (\\alpha \\beta )^2}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{(-\\frac{2}{2} )^2-2(\\frac{1}{2})}{ (\\frac{1}{2})^2}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{1-1}{\\frac{1}{4}}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=0[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-segitiga-pqr-dengan-pq8-qr6-pr5-tentukan-sudut-p-230",
            "question": "Diketahui segitiga PQR, dengan PQ=8, QR=6, PR=5.    Tentukan sudut P, Q, dan R.\r\ndiketahui segitiga ABC, AB=3, BC=4, sudut B=135 derajat, panjang AC=?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "p=50,q=40,r=90<br>ac=6,5cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-daniel-seorang-karyawan-perusahaan-ia-membeli-sebuah-mobil-513",
            "question": "pak\u00a0daniel seorang karyawan perusahaan. ia membeli sebuah mobil bekas seharga Rp90.000.000,00.\u00a0dan dikenakan pajak\u00a0penjualan\u00a0sebesar 5%.berapa rupiah uang yang harus dibayar pak daniel untuk pembelian mobilnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rp4500000, karena 90000000 x 5/100",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "90000000x5/100 = 4500000<br>90000000+4500000=94500000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "b-x-x-lt-10-x-eur-bilangan-prima-837",
            "question": "B = { x | x &lt; 10 ; x \u20ac bilangan prima }",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2,3,5,7<br>itu adalah angka prima yang kurang dari 10",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "B = {x l x &lt; 10 , x elemen bilangan prima}<br>Jawab :<br>B = { 2,3,5,7}<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-kebenaran-implikasi-berikut-ajika-x4-maka-x2-328",
            "question": "Tentukan nilai kebenaran implikasi berikut !    a.Jika x=4 maka x\u00b2=16\r\nb.Jika 0\u00a0\u2264 x\u00a0\u2264 2 maka x\u00b2\u00a0-\u00a0x\u00a0-\u00a06\u00a0\u2264 10 dengan x\u00a0\u2208 {Bil.Bulat}\r\nc.Jika x\u00b2 = 9 maka x\u00a0\u2265 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. benar<br>b. benar<br>c. salah, karena nilai x di bolehkan lebih dari 3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-4dan-suku-ke-7-suatu-barisan-geometri-berturut-trut-adlh-742",
            "question": "Suku ke 4dan suku ke 7 suatu barisan geometri berturut trut adlh 128 dan 8.192    brapakh suku ke 6................",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "n=2<br>suku<br>1=2<br>2=4<br>3=32<br>4=128<br>5=512<br>6=2048<br>7=8192<br>tinggal dipilih deh jawaban yg dicari :)<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "u4 : a+3b = 128<br>u7 : <u>a+6b = 8192</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -2b = -8064<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 b = <u>-8064</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 b = 4032<br>a+6b = 8192<br>a+6(4032) = 8192<br>a+24192 = 8192<br>a = 8192 - 24192<br>a = -16000<br><br>maka, <br>u6 = a+5b<br>= -16000+5(4032)<br>=\u00a0 -16000+20160<br>= 4160<br>\u00a0kalo nggak salah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamman-m-1x24x2m0-mempunyai-akar-akar-real-tentukan-ni-168",
            "question": "Persamman (m-1)x\u00b2+4x+2m=0 mempunyai akar-akar real . tentukan nilai m yang memenuhi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tentukan nilai m yang memenuhi<br><br>[tex]m( x^{2} +2) = (x-4)x\n[/tex]<br><br>m = 1\u00a0 x =\u00a0 [tex] -\\frac{1}{2} [/tex]<br>nilai yang memenuhi garis m <br>x = -2\u00a0  m = 2<br>x = 0\u00a0  m = 0<br>x = 1\u00a0 m = -1<br>x = 4\u00a0 m = 0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabanku sama seperti yang sebelumnya menjawb ^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}